==============================
Sphinx本 著者ミーティング 6/30
==============================

開催情報
========

* 日時: 2017/06/30 10:00 - 12:00
* 場所: 曙橋
* 参加者: shimizukawa, tk0miya, usaturn, r_rudi

この本を執筆する目的
====================

Sphinxユーザ会のサイトで、多くの情報を提供しています。
しかし、書籍という形でSphinxの基礎をまとめることには
意味がある、と私たちは考えました。

この本の目的を、本書の前書き案から引用します。

  この本は、Sphinxをはじめる際によくある疑問やつまずきを解消し、
  基本的な書き方、使い方を理解できるように執筆しました。

  Sphinxが今までよりもはじめやすく、また、人に勧めやすくなること、
  そして、Sphinxの公式ドキュメントを読みこなすために十分な基礎知識を
  伝えることがこの本のゴールです。

進捗状況について
================
まず進捗状況の共有を行いました。前回5月13日のミーティングからの進捗確認です。

* 前書き: **未着手**
* 1章: 大まかに完了

  * *肉付けと見直しが必要*
  * docutilsの詳細は ``Appendix`` に移動？

* 2章: 完了

検討課題
--------
1. 1章で、Sphinxの全体像を表すイメージ図が必要
2. `Sphinx-users.jp`_ の紹介とリンクを追加しよう
3. 進捗を自動的に確認する方法

.. _Sphinx-users.jp: http://sphinx-users.jp/

議事録に補足があればbitbucketの https://bitbucket.org/sphinxjp/sphinx-book1/issues
でコメントを付けてください。

次回予定
========

.. 日程と場所の調整が必要。以下、仮予定
  * 日時: 2017/07/07 16:00 - 18:00
  * 場所: 曙橋

調整中
